《2020年入境(修訂)條例草案》- 入境處長可禁離境

大律師公會今日出左份submission, 講關於上年12 月憲報《2020年入境(修訂)條例草案》, 其中第6A 條1 (b) 賦權予處長，指示某運輸工具可或不可運載某乘客或該運輸工具的某乘組人員。

節錄其中幾段大律師公會回應:
The Bill generally is concerned with arrangements for the processing of non-refoulement protection claims made by non-residents and related matters. The regulations to be made under the proposed new section 6A(1)(b) would, however, authorise the Director to prohibit any person, including Hong Kong residents, from leaving Hong Kong. The proposed legislation does not set out the grounds on which the Director would be permitted to exercise this extraordinary power. Nor does it provide any safeguards against abuse.

The HKBA is deeply concerned about the proposal to confer an apparently unfettered power on the Director to prevent Hong Kong residents and others from leaving Hong Kong. It is particularly troubling that the grounds on which such an intrusive power may be exercised are not stated in the proposed legislation, and no explanation for why such a power is necessary, or even how it is intended to be used, is set out in the LC Brief.

港共好明顯係借處理酷刑聲請同打擊黑工黎暗渡陳倉啦

Link:
HK Bar Submissions:

2020年入境(修訂)條例草案:

pish

推

酷刑聲請班人，易請難送

想阻濫用酷刑聲請但就立法去禁止人出境其實係乜嘢玩法?

用狗招，掛羊頭賣狗肉，明知黎緊半年大把bno離境

push